【俾狗周到想收你手機點做好】

前提，狗就係狗，佢披住人皮著住衫都係狗，唔好對狗心存希望，無論佢點樣頭搖又尾擺，氹你或者吠你，佢都係狗。見到好多傻豬防狗須知話可以交電話出黎，又真係有人交左，真係喊都冇謂。

眾所周知依家手機有幾咁重要，大家都好想睇你手機入面既豔照，所以趁無咩事發生就記得要檢查下自己部電話，有冇唔想俾狗見到既諮詢，可以既話就得閒洗洗佢，手動洗又得，咸水洗亦得。

咁但係，世事總係不如人意，如果一個唔覺意俾狗咬，入左差館，咁點算好？以下係幾個情境，請大家唸口簧咁背左佢：

1. 被捕後警察有權收我電話，係咪真？
入到差館，差佬有權要求你將隨行物品打包，但打包不等於沒收，打包亦不等於可以開你電話

2. 警察兇我一定要俾咁點算？或者同我講俾左會快d完事，咁點算？
警察拘捕你後，有權檢取你的電話做證物，但警察無權查看電話內容，你有權唔協助佢開。

3.警察堅持要開呢？
叫佢拎張搜查令出黎！但記住，拎左搜查令，唔一定代表可以開你電話。

4. 咁佢有搜查令要看電話內容咁點算好？
表示你願意合作，但電話內那些內容與搜查令有關，你需要交由律師處理。在律師處理前，不要提供密碼。

5. 咁律師黎之前可以點做？
冷靜地表示會合作，現在等緊律師來處理，記住，你有權打電話俾你既律師同埋一名親友，係差館既被捕人權益到有寫，如果警察話唔得，問佢係咩理由，同埋叫佢拎張被捕人權益出黎（一旦拘捕佢要俾張權益紙你）

6. 真係要沒收手機，可以點做？
如警察檢取電話做證物，要求把電、sim card 、電話拆出放在不同的證物袋內。

呢d時候，記得唔好用face ID and指模黎做解鎖，指模唔安全唔洗講，Face ID呢，就除非你想成晚扮鬼臉搏佢開唔到。

仲有最後一點，入去狗屋，你就係一個啞咗既人，唔好諗住快d講完可以快d返屋企、認左佢就唔告你、唔好諗住教化隻狗點做人，總之，啞咗，「係律師黎到之前我係唔會回答你既問題」，背左佢。

為左保護自己保護他人，係俾狗追之前，今天就應該要管理自己的私隱，潔淨手機運動，由你我做起。

無錯

4. 咁佢有搜查令要看電話內容咁點算好？
表示你願意合作，但電話內那些內容與搜查令有關，你需要交由律師處理。在律師處理前，不要提供密碼。
或者話唔記得密碼 等律師
重點就係唔好自爆

我無野講 我要見律師 我唔會簽任何文件 有權唔解鎖 我唔舒服

我無野講

我冇野講

我無嘢講 我唔解鎖 我要見律師 我要警誡記錄

我無嘢講 我唔解鎖 我要見律師

喂大家得閒唔該練吓記憶力，用自己個人腦記低啲重要電話號碼。唔駛多，兩三個都夠。

我無嘢講

pushhhhhh

呢啲真係好重要既資訊

----
我冇嘢講 我要問律師意見 我有權食飯 我要去廁所 我要見律師 我要打俾家人

推

如果我臨交電話之前換咗部nokia3310得唔得？

我無嘢講 我搵律師 我唔解鎖 我唔會簽 唔好凶我 我投訴你

P

我可唔可以不斷太緊張入錯密碼，錯左10次搞到洗咗機架？